# A propos
Ceci est un modèle LaTeX destiné à l'écriture des rapports de stages pour l'école Télécom Saint-Etienne. Il est fait pour permettre aux étudiants de rédiger un rapport correspondant aux exigences typographiques de l'école sans avoir à travailler eux-mêmes la mise en page. Il apporte aussi des avantages tels que la génération automatique de liens hypertexte dans la table des matières vers les différentes sous-parties du document. Il a été écrit et testé sur Overleaf avec le compilateur pdfLaTeX; l'utilisation d'autres éditeurs ou compilateurs est donc susceptible de produire des erreurs et de ne pas renvoyer un rendu correct.
# Support
La dernière version du modèle se trouve sur le dépôt gitlab https://gitlab.com/JChataigne/tse-modele-rapport-de-stage-latex. N'hésitez pas à y apporter des modifications et à les proposer à pour tous si vous pensez qu'elles seront utiles à d'autres.
# Utilisation
## Fichiers
Le fichier **rapportTSE.cls** contient les règles s'appliquant au document, tandis que le contenu de celui-ci sera écrit dans le fichier **main.tex**. Les images doivent être placées dans le dossier **images**. Dans tous les cas, veillez à ce que ces deux fichiers et le dossier d'images soient présents dans votre projet.
## Utilisation basique
Dans le cadre d'une utilisation basique, seul le fichier **main.tex** doit être modifié. Les données présentes sur la page de titre et en divers endroits du document (nom de l'étudiant, titre du stage, résumé, etc.) sont remplies dans le préambule du document, par exemple avec `\title{mon titre}`. Le texte du rapport est placé entre les balises `\tableofcontents` et `\makeabstractpage`, il comporte des balises `\chapter{}`, `\section{}` et `\subsection{}` pour marquer les différentes parties, sous-parties et sous-sous-parties du texte (par exemple, `\chapter{ma première partie}`). La page de titre, la table des matières et la page de fin avec les résumés sont générées automatiquement.
## Utilisation poussée
Si vous avez besoin d'apporter des modifications plus profondes au document, vous aurez besoin de modifier le fichier **rapportTSE.cls**. Celui-ci définit une classe, qui est ensuite appliquée à **main.tex**. Des commentaires sont présents dans le code pour aider à comprendre le rôle des différentes parties.
Si vous estimez que les modifications que vous avez apportées peuvent servir à d'autres, n'hésitez pas à proposer qu'elles soient ajoutées à la version du dépôt gitlab.